AJAX - Asynchronous Javascript and XML, позволяет эффективнее взаимойдействовать
 с пользователями, обрабатывать запросы, взаимодействовать с сервером,
  так как при этом не нуждается в полной перезагрузке страницы и выполняются в фоне.